[
    {
        "questionStem": "党执政兴国的第一要务是()。",
        "option": [
            "改革",
            "发展",
            "依法治国",
            "依德治国"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706719973377",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "加快建立绿色生产和消费的法律制度和政策导向，建立健全（）的经济体系。",
        "option": [
            "绿色低碳循环发展",
            "绿色节约循环发展",
            "绿色低碳节约发展",
            "节约低碳循环发展"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706308931584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代中国特色社会主义发展的战略安排是()。",
        "option": [
            "从全面建成小康社会，到基本实现现代化，再到全面建成社会主义现代化强国",
            "从贫困到温饱，再到小康",
            "从温饱到小康，再到共同富裕",
            "从总体小康到全面小康，再到共同富裕"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706350874624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党坚持对人民解放军和其他人民武装力量的（）。",
        "option": [
            "主要领导",
            "原则领导",
            "基本领导",
            "绝对领导"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706275377154",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "在中国，要团结凝聚全国各族人民，通过改革进一步解放和发展社会生产力，促进国民经济持续健康发展，实现社会主义现代化建设的宏伟目标，关键在（）。",
        "option": [
            "全国各族人民",
            "工人阶级",
            "人才",
            "党"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706229239808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化，是中国共产党领导的社会主义现代化，既有各国现代化的共同特征，更有基于自己国情的()。",
        "option": [
            "中国特色",
            "中国特点",
            "中国气派",
            "中国风格"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706380234752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "十八大以来，第一次召开的专题部署全面依法治国的中央全会是（）。",
        "option": [
            "十九届四中全会",
            "十八届三中全会",
            "十八届六中全会",
            "十八届四中全会"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706376040448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国将高举（）的旗帜，恪守维护世界和平、促进共同发展的外交政策宗旨。",
        "option": [
            "和平、发展、共商、共赢",
            "和平、发展、合作、共赢",
            "独立、自主、和平、共享",
            "独立、发展、进步、互赢"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706241822721",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面推进中国特色大国外交，形成全方位、多层次、（）的外交布局，为我国发展营造了良好外部条件。",
        "option": [
            "区域性",
            "多渠道",
            "宽领域",
            "立体化"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706250211329",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2006年党的十六届六中全会审议并通过了《中共中央关于_（）_若干重大问题的决定》。",
        "option": [
            "全面建设小康社会",
            "构建社会主义和谐社会",
            "扎实推进社会主义新农村建设",
            "建设资源节约型、环境友好型社会"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706648670208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九届六中全会指出，在经济建设上，我国经济发展平衡性、协调性、可持续性明显增强，国家经济实力、科技实力、综合国力跃上新台阶，我国经济迈上（）的发展之路。",
        "option": [
            "更高质量、更有效率、更加公平、更加绿色、更为开放",
            "更高质量、更有效率、更加公平、更可持续、更为安全",
            "更高质量、更大格局、更具创新、更加绿色、更为开放",
            "更高质量、更大格局、更具创新、更可持续、更为安全"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706413789185",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "当今世界经济版图发生深刻变化世界经济版图发生深刻变化，前所未有。世界经济重心加快（）位移。",
        "option": [
            "“自西向东”",
            "“自东向西”",
            "“自南向北”",
            "“自北向南”"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706208268288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平指出：“现在，我们比历史上任何时期都更接近中华民族伟大复兴的目标，比历史上任何时期都更有信心，有能力实现这个目标。”这段话说的是（）。",
        "option": [
            "中华民族的昨天，“雄关漫道真如铁”",
            "中华民族的今天，“人间正道是沧桑”",
            "中华民族的明天，“长风破浪会有时”",
            "以上选项都正确"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706371846145",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2012年11月29日，习近平在参观“复兴之路”展览时指出：“实现（），就是中华民族近代以来最伟大的梦想。”",
        "option": [
            "中国特色社会主义",
            "人的全面发展",
            "社会主义现代化",
            "中华民族伟大复兴"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706409594880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的基本要求是（）。",
        "option": [
            "以人为本",
            "立党为公、执政为民",
            "全面协调可持续发展",
            "发展为了人民、发展依靠人民、发展成果由人民享有"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706564784128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "人民政协的主要职能：（）。",
        "option": [
            "政治协商",
            "民主监督",
            "参政议政",
            "监督政府"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706103410688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "胡锦涛指出，权为民所用，利为民所谋，情为民所系，要为群众（）",
        "option": [
            "尽心竭力解难事",
            "坚持不懈做好事",
            "到群众中去做事",
            "诚心诚意办实事"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736706602532864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "四个全面的提出为推动改革开放和社会主义现代化建设迈上新台阶提供了强力保障。以下表述正确的有（）",
        "option": [
            "2014年10月十八届四中全会提出全面推进依法治国",
            "2014年10月党的群众路线教育实践活动总结大会上提出全面推进从严治党",
            "2012年11月十八大提出全面建成小康社会",
            "2013年11月十八届三中全会提出全面深化改革"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706149548033",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代中国共产党的历史使命，就是统揽（），在全面建成小康社会的基础上全面建成社会主义现代化强国，实现中华民族伟大复兴。",
        "option": [
            "伟大斗争",
            "伟大工程",
            "伟大事业",
            "伟大梦想"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706074050560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "独立自主、自力更生与对外开放的正确关系是（）。",
        "option": [
            "相辅相成的",
            "独立自主、自力更生是立足点",
            "独立自主、自力更生是对外开放的基础",
            "对外开放是为了增强独立自主、自力更生的能力"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706854191104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "对外开放中的宽领域包括（）",
        "option": [
            "国际商品市场",
            "国际资本市场",
            "国际技术市场",
            "国际劳务市场"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706606727168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "费孝通于1990年提出处理不同文化关系的十六字（ABCD）。",
        "option": [
            "各美其美",
            "美人之美",
            "美美与共",
            "天下大同"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706778693632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国秉持（）的全球治理观。",
        "option": [
            "共赢",
            "共建",
            "共商",
            "共享"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736706078244865",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "改革发展稳定好比现代化建设棋盘上三着紧密关联的战略性棋子。让三者彼此协调，相得益彰，须坚持改善人民生活这个结合点。这是因为（）",
        "option": [
            "人民群众是改革的主体、发展的目的、稳定的基石",
            "人才是第一资源，是国家发展的战略资源",
            "我国正处在改革的攻坚阶段和发展的关键时期",
            "不断改善人民生活，是我们党全心全意为人民服务宗旨的最终体现"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1798736706602532865",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主要矛盾的变化（）。",
        "option": [
            "对党和国家工作提出了许多新要求",
            "没有改变我们对我国社会主义所处历史阶段的判断",
            "我国仍处于并将长期处于社会主义初级阶段的基本国情没有变",
            "我国是世界上最大发展中国家的国际地位没有变"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706170519552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "在新的历史起点上坚持和发展中国特色社会主义，中国共产党面临的主要危险是（）",
        "option": [
            "精神懈怠危险",
            "能力不足危险",
            "消极腐败危险",
            "脱离群众危险"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706157936640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出,要积极应对人口老龄化,构建()政策体系和社会环境,推进医养结合,加快老龄事业和产业发展。",
        "option": [
            "养老",
            "孝老",
            "敬老",
            "爱老"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706095022082",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出,要深化事业单位改革,强化公益属性,推进()、管办分离。",
        "option": [
            "政事分开",
            "政资分开",
            "政社分开",
            "事企分开"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1798736706099216385",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "关于党的十一届三中全会说法正确的是（）。",
        "option": [
            "党的十一届三中全会重新确立了马克思主义实事求是的思想路线",
            "党的十一届三中全会确定了党在新时期的历史任务是把中国建设成为社会主义现代化强国",
            "党的十一届三中全会揭开了社会主义改革开放的序幕",
            "党的十一届三中全会确定了我国经济发展与建设新时代社会主义强国的基本战略"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706938077184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十七大报告指出，科学发展观（）。",
        "option": [
            "第一要务是发展",
            "核心是以人为本",
            "基本要求是全面协调可持续",
            "根本方法是统筹兼顾"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706506063873",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "对改革开放前后两个历史时期要正确评价，不能用改革开放后的历史时期否定改革开放前的历史时期，也不能用改革开放前的历史时期否定改革开放后的历史时期。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705969192960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "解放思想，是指在马克思主义指导下打破习惯势力和主观偏见的束缚，研究新情况，解决新问题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706929688576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义精神文明建设为经济建设和改革开放提供强大的精神动力和智力支持。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706589949953",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义核心价值体系是兴国之魂，决定着中国特色社会主义发展方向。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706451537920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "十一届三中全会形成了以邓小平为核心的党中央第二代领导集体。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706917105664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "人类命运共同体的概念最早出现在2011年9月6日《中国和平发展》白皮书中。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705994358785",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十七大郑重地鲜明地完整地提出了高举中国特色社会主义伟大旗帜。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706447343616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义市场经济制度必须始终坚持社会主义的正确方向，推进全面深化改革。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705948221440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "随着国民经济调整的深入进行，中国改革开放的步伐也大大加快。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706774499330",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "发展先进生产力，是发展先进文化的基础，是实现最广大人民根本利益的前提。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706673836034",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "深化政治体制改革，必须坚持正确的政治方向，以保证人民当家作主为根本。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706438955009",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "推动构建人类命运共同体，要坚持以对话解决争端、以谈判化解分歧，统筹应对传统和非传统安全威胁，反对一切形式的恐怖主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705939832834",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党是中国社会主义事业的领导核心。这句话说明了党的地位和作用。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706594144256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪80年代末90年代初东欧剧变、苏联解体，社会主义国家的数量急剧减少，这表明社会主义的失败。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706774499328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“民主法治、公平正义、诚信友爱、充满活力、安定有序、人与自然和谐相处。”这是建设社会主义新农村的内涵。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706434760704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义中国化的最新成果是____。",
        "option": "",
        "answer": "习近平新时代中国特色社会主义思想",
        "id": "1798736712994652162",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党____全国代表大会于2022年10月16日在北京开幕。",
        "option": "",
        "answer": "第二十次",
        "id": "1798736712998846464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，我们加强党对____的全面领导，把生态文明建设摆在全局工作的突出位置。",
        "option": "",
        "answer": "生态文明建设",
        "id": "1798736713024012289",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十七大报告指出，新时期以来我们取得的一切成绩和进步的根本原因，集中到一点，就是高举了____伟大旗帜。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义",
        "id": "1798736712973680642",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出____是国家治理的一场深刻革命，关系党执政兴国，关系人民幸福安康，关系党和国家长治久安。",
        "option": "",
        "answer": "全面依法治国",
        "id": "1798736713015623681",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    }
]